{"translation-revision-date":"2020-10-30 09:42:55+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Open document settings":["Abrir op\u00e7\u00f5es do documento"],"Open block settings":["Abrir op\u00e7\u00f5es do bloco"],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Block library":["Biblioteca de blocos"],"Open publish panel":["Abrir painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Here's a detailed guide.":["Aqui tem um guia detalhado."],"New to the block editor? Want to learn more about using it? ":["N\u00e3o conhece o editor de blocos? Quer saber mais sobre como us\u00e1-lo?"],"Learn how to use the block editor":["Aprenda a utilizar o editor de blocos"],"All of the blocks available to you live in the block library. You\u2019ll find it wherever you see the <InserterIconImage \/> icon.":["Todos os blocos est\u00e3o dispon\u00edveis na biblioteca de blocos. Pode encontr\u00e1-los atrav\u00e9s do \u00edcone <InserterIconImage \/>."],"Get to know the block library":["Conhe\u00e7a a biblioteca de blocos"],"Each block comes with its own set of controls for changing things like color, width, and alignment. These will show and hide automatically when you have a block selected.":["Cada bloco inclui o seu conjunto de controlos para personalizar elementos como a cor, largura e alinhamento. Estes elementos ser\u00e3o mostrados e escondidos automaticamente ao seleccionar um bloco."],"Make each block your own":["Personalize cada bloco"],"In the WordPress editor, each paragraph, image, or video is presented as a distinct \u201cblock\u201d of content.":["No editor do WordPress, cada par\u00e1grafo, imagem ou v\u00eddeo \u00e9 o \"bloco\" de conte\u00fado distinto."],"Get started":["Comece aqui"],"Welcome to the block editor":["Bem-vindo ao editor de blocos"],"inserter":["inserir"],"Close settings":["Fechar defini\u00e7\u00f5es"],"View post":["Ver artigo"],"Read about permalinks":["Leia sobre liga\u00e7\u00f5es permanentes"],"The last part of the URL.":["A \u00faltima parte do URL."],"URL Slug":["Slug do URL"],"Status & visibility":["Estado e visibilidade"],"Visibility":["Visibilidade"],"Block (selected)":["Bloco (seleccionado)"],"Document (selected)":["Documento (seleccionado)"],"Block":["Bloco"],"Preview in new tab":["Pr\u00e9-visualizar num novo separador"],"More tools & options":["Mais ferramentas e op\u00e7\u00f5es"],"Fullscreen mode deactivated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro desactivado"],"Fullscreen mode activated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro activado"],"Work without distraction":["Trabalhe sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Fullscreen mode":["Modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez."],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Feature activated":["Funcionalidade activada"],"Feature deactivated":["Funcionalidade desactivada"],"Editor":["Editor"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Visual editor":["Editor visual"],"Document tools":["Ferramentas do documento"],"Document and block tools":["Ferramentas de blocos e documentos"],"Advanced panels":["Pain\u00e9is avan\u00e7ados"],"Page attributes":["Atributos da p\u00e1gina"],"Discussion":["Discuss\u00e3o"],"Permalink":["Liga\u00e7\u00e3o permanente"],"Document panels":["Pain\u00e9is do documento"],"Contain text cursor inside active block":["Manter o cursor de texto dentro do bloco activo"],"Keyboard options":["Op\u00e7\u00f5es de teclado"],"Enable the Most Used Blocks category in the block library":["Activar a categoria \"Mais usados\" na biblioteca de blocos"],"Pre-publish checks":["Verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Custom fields":["Campos personalizados"],"Disable & Reload":["Desactivar e recarregar"],"Enable & Reload":["Activar e recarregar"],"A page reload is required for this change. Make sure your content is saved before reloading.":["Para realizar esta altera\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso recarregar a p\u00e1gina. Certifique-se de que guardou o conte\u00fado antes de recarregar."],"Available block types":["Tipos de blocos dispon\u00edveis"],"%d block is disabled.":["%d bloco est\u00e1 desactivado.","%d blocos est\u00e3o desactivados."],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Selection shortcuts":["Atalhos de selec\u00e7\u00e3o"],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto seleccionado."],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto seleccionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto seleccionado."],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto seleccionado."],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Show or hide the settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das defini\u00e7\u00f5es."],"Open the block navigation menu.":["Abrir o menu do bloco de navega\u00e7\u00e3o."],"Toggle fullscreen mode.":["Ligar\/desligar modo de ecr\u00e3 inteiro."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Show Block Settings":["Mostrar op\u00e7\u00f5es do bloco"],"Hide Block Settings":["Esconder op\u00e7\u00f5es do bloco"],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Est\u00e3o agora dispon\u00edveis op\u00e7\u00f5es adicionais na barra lateral de op\u00e7\u00f5es do editor de blocos"],"Block settings closed":["Op\u00e7\u00f5es do bloco fechadas"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Left sidebar":["Barra lateral esquerda"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Code editor selected":["Editor de c\u00f3digo seleccionado"],"Visual editor selected":["Editor visual seleccionado"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/wordpress-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/wordpress-editor\/"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"Block Manager":["Gestor de blocos"],"Copy all content":["Copiar todo o conte\u00fado"],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"This block can only be used once.":["Este bloco apenas pode ser usado uma vez."],"Transform into:":["Transformar em:"],"Find original":["Encontrar original"],"Tools":["Ferramentas"],"Manage all reusable blocks":["Gerir todos os blocos reutiliz\u00e1veis"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Search for a block":["Pesquisar um bloco"],"Document":["Documento"],"Featured image":["Imagem de destaque"],"General":["Geral"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Excerpt":["Excerto"],"Content":["Conte\u00fado"],"No blocks found.":["Nenhum bloco encontrado."],"Remove":["Remover"],"Copied!":["Copiado!"],"Help":["Ajuda"],"Back":["Voltar"],"Publish":["Publicar"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Close":["Fechar"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Plugins":["Plugins"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-post.js"}}